極速滅聲免波及政權

極速滅聲免波及政權

官方宣傳學校已正常上課。

【拆局】

【本報訊】中共2019年內外交困，如臨大敵「維穩」。兩會期間更有地方啟動戰時機制，生怕因小事引發「蝴蝶效應」波及政權。成都七中實驗學校這間小小的學校，在兩會行將閉幕之際，成為一宗令中央都心悸的群體事件。

事件從驚爆網絡，到政府逆轉僅短短幾天，地方政府將「防範重大風險」的維穩演練施行的淋漓盡致。警方從一開始便二話不說先解決「提出問題的人」，對家長軟硬兼施：一邊威脅，一邊使用胡椒噴霧暴力相向。即使當局宣稱食品檢查沒問題，仍快速將校長解聘，原因是「化解矛盾不力」，給官方找麻煩。從傳媒管控上看，事件自12號在網上發酵，立刻有《財經》、《上游新聞》等知名傳媒快速介入，並刊發第一手報道，然而隔天早上相關文章便被刪。官方快速「闢謠」試圖轉移視線。多日沉寂後，便只剩昨天統一報導的官方記者會訊息了。曾有家長公開對區政府要求讓傳媒介入，可見內地傳媒早被噤聲。缺乏傳媒質疑，官方任何消息發佈成為當然「權威」，事件也必然在官方一系列的組合拳中「大石砸死蟹」。

相關新聞：成都學校食堂風波記招公佈炒校長官方指偽造發霉照3家長維權反被捕

發佈學生開心上學照

其實若非家長發現食材發霉，又怎會拍攝到具「視覺衝擊力」照片？其目的不過是通過社交媒體引發關注，不然要靠官媒的報道嗎？記者會剛結束，珉江區官方微博「金溫江」在當天下午，便迫不及待發佈學生返校消息，照片裏面的學生老師一個個都笑靨如花。

上一則
上一則
成都學校食堂風波 記招公佈炒校長 官方指偽造發霉照 3家長維權反被捕

下一則
下一則
與習會晤告吹 方濟各或赴京訪利瑪竇墓

成都學校食堂風波記招公佈炒校長官方指偽造發霉照3家長維權反被捕

一邊威脅，一邊使用胡椒噴霧暴力相向。

軟硬兼施?
咁樣唔係硬硬雙施咩

蚑共撚識用軟招咩